<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<dataroot xmlns:od="urn:schemas-microsoft-com:officedata" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"  xsi:noNamespaceSchemaLocation="data_materi.xsd" generated="2020-07-10T14:07:54">
<data_materi>
<grade>6</grade>
<sub_bab>direction</sub_bab>
<content>Direction and Location (Arah dan Lokasi)
Excuse me, could you tell me how to get to the nearest post office?
(permisi, bisakah kamu memberitahuku kemana arah kantor pos terdekat?)
• Excuse me, do you know where the nearest post office is?

(permisi, apakah kamu tahu dimana kantor pos terdekat?)
• Excuse me, can you show me the way to the station, please?
(permisi, bisakah kamu menunjukkan jalan ke stasiun, tolong?)
• I’m looking for …
(aku mencari…)
• Is this the right way for …?
(apakah ini jalan yang benar untuk…?)
• Do you know where is…?
(apakah kamu tahu dimana…?)
• Do you have a map?
(apakah kamu punya peta?)
• Could you show me on the map?
(bisakah kamu memperlihatkanku peta?)
• How far is it to…?
(seberapa jauh untuk ke…?)
• Is it far? 
(apakah itu jauh?)
• Can you please tell me how I can get to Oxford Street?

(bisakah kamu memberitahukanku arah ke jalan oxford?)
• Where is the nearest supermarket?
(dimanakah supermarket terdekat?)
• How can I get to the  local market?
(Kemana arah pasar lokal?)
• I&apos;m trying to get to Downing Street.
(aku mencoba untuk pergi ke jalan downing)
• How do I get to the office?
(kemana arah ke kantor?)
• What&apos;s the best way to get to your house?
(kemana jalan yang paling dekat ke rumahmu?)
• Where is Mc Donalds can you tell me please?
(mc donalds ada dimana?bisakah kamu memberitahuku?</content>
<next_content>2</next_content>
<prev_content>0</prev_content>
</data_materi>
<data_materi>
<ID>2</ID>
<grade>6</grade>
<sub_bab>direction</sub_bab>
<content>Kalimat Giving Direction (Menunjukkan arah)
•	Go straight on till you see the hospital then turn left.

(lurus terus sampai kamu melihat rumah sakit lalu belok kiri)
•	Turn back, you have gone past the turning.
 (kembali, tujuanmu sudah terlewat)
•	Turn left when you see a roundabout.
 (belok kiri ketika kamu melihat bunderan)
•	Turn right at the end of the road and my house is number 67.
 (belok kanan di akhir jalan dan nomor rumahku adalah 67)
•	Cross the junction and keep going for about 1 mile.
 (sebrangi persimpangan dan lurus terus sekitar 1 mil)
•	Take the third road on the right and you will see the office on the right
 (ambil jalur ketiga di sebelah kanan dan kamu akan melihat kantor di sebelah kanan)
•	Take the third road on the right and you will see the shop on the left</content>
<next_content>0</next_content>
<prev_content>1</prev_content>
</data_materi>
</dataroot>
