<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<dataroot xmlns:od="urn:schemas-microsoft-com:officedata" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"  xsi:noNamespaceSchemaLocation="data_materi.xsd" generated="2020-07-13T10:52:27">
<data_materi>
<id></id>
<grade>6</grade>
<sub_bab>direction</sub_bab>
<content>### Kalimat Giving Direction (Menunjukkan arah)

- 	Go straight on till you see the hospital then turn lef&lt;p&gt;(lurus terus sampai kamu melihat rumah sakit lalu belok kiri)&lt;/p&gt;

- 	Turn back, you have gone past the turnin&lt;p&gt;(kembali, tujuanmu sudah terlewat)&lt;/p&gt;

- 	Turn left when you see a roundabout&lt;p&gt;(belok kiri ketika kamu melihat bunderan)&lt;/p&gt;
- 	Turn right at the end of the road and my house is number 67.&lt;p&gt;(belok kanan di akhir jalan dan nomor rumahku adalah 67)&lt;/p&gt;</content>
<next_content>5</next_content>
<prev_content>3</prev_content>
</data_materi>
<data_materi>
<id></id>
<grade>6</grade>
<sub_bab>direction</sub_bab>
<content>-	Cross the junction and keep going for about 1 mile&lt;p&gt;(sebrangi persimpangan dan lurus terus sekitar 1 mil)&lt;/p&gt;
- 	Take the third road on the right and you will see the office on the righ&lt;p&gt;(ambil jalur ketiga di sebelah kanan dan kamu akan melihat kantor di sebelah kanan)&lt;/p&gt;
- 	Take the third road on the right and you will see the shop on the lef&lt;p&gt;(ambil jalur ketiga di sebelah kanan dan kamu akan melihat toko di bagian kiri)&lt;/p&gt;
- 	Take the second road on the left and you will see the house on the lef&lt;p&gt;(ambil jalur kedua di sebelah kiri dan kamu akan melihat rumah di sebelah kiri)&lt;/p&gt;
- 	Take the second road on the left and you will see the hospital straight ahead &lt;p&gt;(ambil jalur kedua di sebelah kiri dan kamu akan melihat rumah sakit didepan)&lt;/p&gt;</content>
<next_content>6</next_content>
<prev_content>4</prev_content>
</data_materi>
<data_materi>
<id></id>
<grade>6</grade>
<sub_bab>direction</sub_bab>
<content>- 	The hospital is opposite the railway station.&lt;p&gt;(rumah sakit ada di seberang stasiun kereta)&lt;/p&gt;
- 	The shop is near the hospital&lt;p&gt; (toko ada di sekitar rumah sakit)/p&gt;
- 	The shop is in between the chemist and KFC&lt;p&gt;(tokonya ada di antara ahli kimia dan KFC)&lt;/p&gt;
- 	At the end of the road you will see a roundabout.&lt;p&gt;(di ujung jalan kamu akan melihat bunderan)&lt;/p&gt;
- 	At the corner of the road you will see red building&lt;p&gt;(di pojok jalan kamu akan menemukan bangunan merah)&lt;/p&gt;</content>
<next_content>7</next_content>
<prev_content>5</prev_content>
</data_materi>
<data_materi>
<id></id>
<grade>6</grade>
<sub_bab>direction</sub_bab>
<content>- 	Go straight on at the traffic lights&lt;p&gt;(lurus saja dari lampu merah)&lt;/p&gt;
- 	turn right at the crossroads.&lt;p&gt;(belok kanan di persimpangan)&lt;/p&gt;
- 	Follow the signposts for Manchester.&lt;p&gt;(ikuti rambu jalan untuki pergi ke manchester)&lt;/p&gt;</content>
<next_content>8</next_content>
<prev_content>6</prev_content>
</data_materi>
<data_materi>
<id></id>
<grade>6</grade>
<sub_bab>direction</sub_bab>
<content>### Contoh Dialog mengenai &apos;Direction and Location)

Jack    : Excuse me. Could you tell me where the National Bank is?
&lt;p&gt;Anna  : The National Bank? Oh, I’m afraid that you are quite far from that.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jack    : What? I’m lost? I thought I was near!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anna  : Oh no. National Bank is in Saigon Road on Nguyen Street!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jack    : Could you please tell me how to get there?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anna  : Hmmm. Let me see… Go straight on this road, turn right at the traffic lights…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jack    : Is that all?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anna  : Hmmm… Hold on. Let me think… Ah! After that, go past the big church and turn right into Saigon Road. And…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jack    : Okay. And?&lt;/p&gt;</content>
<next_content>9</next_content>
<prev_content>7</prev_content>
</data_materi>
<data_materi>
<id></id>
<grade>6</grade>
<sub_bab>direction</sub_bab>
<content>Anna  : Opposite Saigon Road is the Nguyen Street. You will see the Vina Mall. It’s huge. National Bank is next to it. You surely won’t be lost anymore.
&lt;p&gt;Jack    : Got it! But is that the quickest way of getting there?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anna  : Yes, it is.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jack    : Do you have a map?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anna  : I’m sorry I don’t have.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jack    : Okay. Thanks. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anna  : You are welcome.&lt;/p&gt;</content>
<next_content>0</next_content>
<prev_content>8</prev_content>
</data_materi>
<data_materi>
<id></id>
<grade>6</grade>
<sub_bab>holiday</sub_bab>
<content>Holiday (Hari Libur)
--------------
|  |   | 
|------------|------------|
|- Playing football|= Bermain sepak bola|
|- Playing volleyball|= Bermain voli |
|- Playing chess|= Bermain catur|
|- Cooking |= Memasak|
|- Fishing|= Memancing|
|- Walking around|= Jalan-jalan disekitar|
|- Gymnastic|= Senam|
|- Playing in the playground|= Bermain di taman bermain|
|- Writing a story |= Menulis cerita|
|- Playing hide and seek|= bermain petak umpet|
|- Drawing and painting|= Menggambar dan mewarnai|
|- Playing video games |= Bermain video games|</content>
<next_content>11</next_content>
<prev_content>0</prev_content>
</data_materi>
<data_materi>
<id></id>
<grade>6</grade>
<sub_bab>holiday</sub_bab>
<content>|  |   | 
|------------|------------|
|- Going to the museum |= Pergi ke museum|
|- Going to the zoo |= Pergi ke kebun binatang|
|- Story telling |= Mendongeng|
|- Biking |= Bersepeda|
|- Swimming |= Berenang|
|- Hiking |= Mendaki gunung|
|- Bake some cookies  |= Memanggang kue|
|- Playing kite  |= Bermain layang-layang|
|- Picnic |= Piknik|
|- Camping |= Berkemah|
|- Playing Monopoly |= Bermain Monopoli|</content>
<next_content>12</next_content>
<prev_content>10</prev_content>
</data_materi>
<data_materi>
<id></id>
<grade>6</grade>
<sub_bab>holiday</sub_bab>
<content>### Contoh teks mengenai holiday

#### Vacation to Santolo Beach
&lt;p&gt;When Idul Fitri holiday, after visiting my parent at Pameungpeuk, Garut, I and my family went to Santolo Beach to refresh our mind after the long time of work. It&apos;s rarely to take a vacation because I&apos;m very busy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; The way to Santolo beach is quite good, and the view is really beautiful. On our left and right is full of rice fields and many coconut trees along the way. But when we nearly arrived, there was a long traffic jam so we hardly to get in into the beach. I guess this was because of the Idul Fitri holiday, so people want to go to beach too. Then we just take a walk to the beach because it was not far. Fortunately the weather was not too hot on that day.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  After we arrived, the beach was so crowded. But we still enjoyed the time by took pictures, swimming, playing sand, and go around the beach by boat. We stay overnight in the inn that we have rent before.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; We got up so early in the morning that we could enjoy sunrise landscape at the beach. My cousin playing with white sand and I took a picture of him. A day at Santolo beach felt so short, we were quite tired for playing a whole day, but we were very happy. &lt;/p&gt;</content>
<next_content>0</next_content>
<prev_content>11</prev_content>
</data_materi>
<data_materi>
<id></id>
<grade>6</grade>
<sub_bab>describing</sub_bab>
<content>Describing People and Object (Mendeskripsikan orang dan objek)
--------------
|  |   | 
|------------|------------|
|1. Handsome|= Ganteng|
|2. Beautiful|= Cantik |
|3. Kind|= Baik|
|4. Nice |= Baik|
|5. Fat|= Gemuk|
|6. Thin|= Kurus|
|7. Ugly|= Jelek|
|8. Boring|= Membosankan|</content>
<next_content>14</next_content>
<prev_content>0</prev_content>
</data_materi>
<data_materi>
<id></id>
<grade>6</grade>
<sub_bab>describing</sub_bab>
<content>|  |   | 
|------------|------------|
|9. Calm |= Tenang|
|10. Chubby|= Gemuk|
|11. Cheerful|= Periang|
|12. Caring |= Perhatian|
|13. Clever|= Pandai|
|14. Smart|= Pintar |
|15. Stupid|= Bodoh|
|16. Tall|= Tinggi|
|17. Short|= Pendek|
|18. Short hair|= Rambut pendek|
|19. Long hair|= Rambut panjang|
|20. Black hair|= Rambut hitam|
|21. White skin |= Kulit putih|
|22. Brown skin|= Kulit coklat|
|23. Pointed nose|= Hidung mancung|
|24. Flat nose |= Hidung pesek|
|25. Young |= Muda|
|26. Old |= Tua|</content>
<next_content>15</next_content>
<prev_content>13</prev_content>
</data_materi>
<data_materi>
<id></id>
<grade>6</grade>
<sub_bab>describing</sub_bab>
<content>|  |   | 
|------------|------------|
|27. Baid |= Botak|
|28. Rich |= Kaya|
|29. Poor |= Miskin|
|30. Sensitive |= Sensitif|</content>
<next_content>16</next_content>
<prev_content>14</prev_content>
</data_materi>
<data_materi>
<id></id>
<grade>6</grade>
<sub_bab>describing</sub_bab>
<content>### Dengan menggunakan kata sifat diatas kita bisa membentuk sebuah kalimat yang sederhana tentang mendeskripsikan seseorang. Seperti kalimat di bawah ini.

- 	Lina is very beautiful, she&apos;s tall and sli.&lt;p&gt;(Lina sangat cantik, dia tinggi dan langsing)&lt;/p&gt;
- 	Sisca is got long brown curly ha.&lt;p&gt;(Sisca punya rambut panjang yang keriting)&lt;/p&gt;
- 	He has blue and sharp ey. &lt;p&gt;(dia punya mata biru yang tajam)&lt;/p&gt;
- 	She has pointed nose and white sin.&lt;p&gt;(dia memiliki hidung panjang dan kulit putih)&lt;/p&gt;</content>
<next_content>17</next_content>
<prev_content>15</prev_content>
</data_materi>
<data_materi>
<id></id>
<grade>6</grade>
<sub_bab>describing</sub_bab>
<content>- 	She&apos;s sensitive and easily angr. &lt;p&gt;(dia sensitif dan mudah marah)&lt;/p&gt;
- 	My daughter is cute and cheerful&lt;p&gt;(anakku lucu dan ceria)&lt;/p&gt;
- 	The flowers is beautiful and scente. &lt;p&gt;(bunga itu cantik dan wangi)&lt;/p&gt;
- 	My bedroom wall is gree.&lt;p&gt;Dinding kamarku berwarna hijau)&lt;/p&gt;
- 	John is the smartest in the clas.&lt;p&gt;(John adalah yang paling pintar di kelas)&lt;/p&gt;</content>
<next_content>18</next_content>
<prev_content>16</prev_content>
</data_materi>
<data_materi>
<id></id>
<grade>6</grade>
<sub_bab>describing</sub_bab>
<content>- 	Rita is very kind and cheerful gi.&lt;p&gt;(Rita adalah anak baik dan ceria)&lt;/p&gt;
- 	My cat has brown and soft fr.&lt;p&gt;(kucingku punya bulu berwarna coklat yang lembut)&lt;/p&gt;</content>
<next_content>0</next_content>
<prev_content>17</prev_content>
</data_materi>
<data_materi>
<id></id>
<grade>6</grade>
<sub_bab>ownership</sub_bab>
<content>Ownership (Kepemilikan)
--------------
- Penjelasan Possessive Adjective (Kepemilikan)
- Penjelasan Possessive Pronoun (Kepemilikan)

|Subject  | Object  | Possesive Adjective |
|------------|------------|------------|
|I  | Me  | My |
|You  | You  | Your |
|They  | Them  | Their |
|We  |Us  |Our|
|He  | Him  |His |
|She  | Her |Her|</content>
<next_content>20</next_content>
<prev_content>0</prev_content>
</data_materi>
<data_materi>
<id></id>
<grade>6</grade>
<sub_bab>ownership</sub_bab>
<content>|Subject  | Object  | Possesive Adjective |
|------------|------------|------------|
|It  | It  | Its |
|Tania  | Her  |Her (Tania&apos;s) |
|Rizki  | His  |His(Rizki&apos;s)|
|Tania and Rizki  | Them|Their|

#### Contoh Kalimat:
- 	Mine (Milikku)
    - Your bag is pink, mine is blue  (tas kamu berwarna merah muda, tasku berwarna biru)
    - That pillow belongs to me. That pillow is mine (bantal itu punyaku. Bantalnya milikku)
- 	Yours (Milikmu)
    - My house is big, but yours is bigger (rumahku besar, tapi rumahmu lebih besar)
    - This toy belongs to you. This toy is yours (mainan ini punya kamu. Mainannya milikmu)</content>
<next_content>21</next_content>
<prev_content>19</prev_content>
</data_materi>
<data_materi>
<id></id>
<grade>6</grade>
<sub_bab>ownership</sub_bab>
<content>- 	Theirs (milik mereka)
    - Our team is the blue one, and theirs is red (tim kita berwarna biru, dan tim mereka berwarna merah)
    - That book belongs to those kids. That book is theirs (buku itu milik anak-anak itu, buku itu milik mereka)
- 	Ours (milik kami)
    - The cake in the whole town may be tasty, but ours are tastier. (Kue di seluruh kota mungkin saja enak, tapi kue kami lebih enak)
    - This apartment belongs to me and my cousin. This apartment is ours (apartemen ini punya aku dan sepupuku. Apartemennya milik kami)
- 	His (milik dia laki-laki)
    - My car is cheap, his is expensive (mobilku murah, tapi mobilnya mahal)
    - This bicycle belongs to my neighbor Bill. This bicycle is his (Sepeda ini milik tetanggaku, Bill. Sepeda ini miliknya)
- 	Hers (milik dia perempuan)
    - Your flowers is nice, but hers is pretty (bunga-bungamu bagus, tapi bunganya cantik)
    - This scarf belongs to my aunt Tina. This scarf is hers (Selendang ini milik bibiku Tina. Selendang ini miliknya)</content>
<next_content>22</next_content>
<prev_content>20</prev_content>
</data_materi>
<data_materi>
<id></id>
<grade>6</grade>
<sub_bab>ownership</sub_bab>
<content>#### Fungsi Possessive Pronoun
1.	Possessive pronoun berfungsi untuk menunjukkan kepunyaan
2.	Possessive pronoun tidak menggunakan tanda petik di belakang nama seperti untuk Aji&apos;s, Rika&apos;s, Tania&apos;s, Rizki&apos;s, seperti possessive adjective.
3.	Possessive pronoun selalu diikuti dengan subject yang berkaitan seperti ini.
Your bag is pink, mine is blue  (tas kamu berwarna merah muda, tasku berwarna biru)
4.	Possessive pronoun seringkali dibarengi oleh kata benda umum (common noun) seperti I, it, you, me, this, that, him, her, they, we, them</content>
<next_content>0</next_content>
<prev_content>21</prev_content>
</data_materi>
<data_materi>
<id></id>
<grade>6</grade>
<sub_bab>folktales</sub_bab>
<content>Folktales (Dongeng)
--------------
#### THE WOLF AND THE LAMB

&lt;p&gt;A lamb was grazing with a flock of sheep one day. She soon found some sweet grass at the edge of the field. Farther and farther she went, away from the others.&lt;/p&gt;
 &lt;p&gt;She was enjoying herself so much that she did not notice a wolf coming nearer to her. However, when it pounced on her, she was quick to start pleading, “Please, please don’t eat me yet. My stomach is full of grass. If you wait a while, I will taste much better.” The wolf thought that was a good idea, so he sat down and waited.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;After a while, the lamb said, “If you allow me to dance, the grass in my stomach will be digested faster.” Again the wolf agreed. While the lamb was dancing, she had a new idea. She said, “Please take the bell from around my neck. If you ring it as hard as you can, I will be able to dance even faster.&lt;/p&gt;
The wolf took the bell and rang it as hard as he could. The shepherd heard the bell ringing and quickly sent his dogs to find the missing lamb. The barking dogs frightened the wolf away and saved the lamb’s life.&lt;/p&gt;</content>
<next_content>24</next_content>
<prev_content>0</prev_content>
</data_materi>
<data_materi>
<id></id>
<grade>6</grade>
<sub_bab>folktales</sub_bab>
<content>#### Terjemahan:

#### Serigala Dan Anak Domba

&lt;p&gt;Pada suatu hari, Domba sedang merumput dengan para kawanan domba. Dia segera menemukan beberapa rumput manis di pinggir lapangan. Semakin jauh ia pergi, jauh dari yang lain.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia terlalu asyik sehingga dia tidak melihat serigala mendekat padanya. Namun, ketika menerkam, dia cepat mulai memohon, “Tolong, tolong jangan makan saya belum. Perutku penuh rumput. Jika Anda menunggu beberapa saat, saya akan terasa jauh lebih baik. “&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serigala pikir itu adalah ide yang baik, jadi ia duduk dan menunggu. Setelah beberapa saat, anak domba berkata, “Jika Anda mengizinkan saya untuk menari, rumput di saya perut akan dicerna lebih cepat. “Sekali lagi serigala setuju. Sementara anak domba menari, dia punya ide baru. Dia mengatakan, “Silakan mengambil bel dari leherku. Jika Anda membunyikannya sekeras mungkin, saya akan bisa menari lebih cepat. “&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serigala mengambil bel dan membunyikannya sekeras yang dia bisa. Gembala mendengar bel berdering dan cepat dikirim anjing untuk menemukan domba yang hilang. Anjing menggonggong takut serigala itu dan menyelamatkan nyawa domba.&lt;/p&gt;</content>
<next_content>25</next_content>
<prev_content>23</prev_content>
</data_materi>
<data_materi>
<id></id>
<grade>6</grade>
<sub_bab>folktales</sub_bab>
<content>Contoh Teks Folktale 2
--------------

#### THE LAKE TOBA

&lt;p&gt;A long time ago, there lived a young orphan farmer in the northern part of the island of Sumatra. The area is very dry. Syahdan, the young man lived from farming and fishing. One day he was fishing a fish so beautiful. The color is golden yellow. So holding, the fish turned into a lovely princess. The daughter of a woman who was condemned for violating a ban. He will turn into a kind of creature that first touch. Therefore, human touches it, it turns into a princess.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fascinated by her beauty, the young farmer’s daughter asked her to be his wife. The proposal is accepted on condition that the young man would not tell its origin from the farmer ikan.Pemuda the terms agreed. After a year, the couple blessed with a boy. He has a bad habit that is never satiated. He ate all the food.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;One day the boy was eating all the food from their parents. The young man was very upset saying: “basic offspring of fish!” That statement by itself isterinya.Dengan thus unlock the secrets of their promise has been violated.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;His wife and son disappeared mysteriously. The land of their former footing  springs. The water that flows from the spring growing bigger and bigger. And being a vast lake. The lake is now called Lake Toba.&lt;/p&gt;</content>
<next_content>26</next_content>
<prev_content>24</prev_content>
</data_materi>
<data_materi>
<id></id>
<grade>6</grade>
<sub_bab>folktales</sub_bab>
<content>#### Terjemahan:

#### Danau Toba

&lt;p&gt;Pada jaman dahulu, hiduplah seorang pemuda tani yatim piatu di bagian utara pulau Sumatra. Daerah tersebut sangatlah kering. Syahdan, pemuda itu hidup dari bertani dan memancing ikan. Pada suatu hari ia memancing seekor ikan yang sangat indah. Warnanya kuning keemasan. Begitu dipegangnya, ikan tersebut berubah menjadi seorang putri jelita. Putri itu adalah wanita yang dikutuk karena melanggar suatu larangan. Ia akan berubah menjadi sejenis mahluk yang pertama menyentuhnya. Oleh karena yang menyentuhnya manusia, maka ia berubah menjadi seorang putri.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Terpesona oleh kecantikannya, maka pemuda tani tersebut meminta sang putri untuk menjadi isterinya. Lamaran tersebut diterima dengan syarat bahwa pemuda itu tidak akan menceritakan asal-usulnya yang berasal dari ikan.Pemuda tani itu menyanggupi syarat tersebut. Setelah setahun, pasangan suami istri tersebut dikarunia seorang anak laki-laki. Ia mempunyai kebiasaan buruk yaitu tidak pernah kenyang. Ia makan semua makanan yang ada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pada suatu hari anak itu memakan semua makanan dari orang tuanya. Pemuda itu sangat jengkelnya berkata: “dasar anak keturunan ikan!”Pernyataan itu dengan sendirinya membuka rahasia dari isterinya.Dengan demikian janji mereka telah dilanggar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Istri dan anaknya menghilang secara gaib. Ditanah bekas pijakan mereka menyemburlah mata air. Air yang mengalir dari mata air tersebut makin lama makin besar. Dan menjadi sebuah danau yang sangat luas. Danau itu kini bernama Danau Toba.&lt;/p&gt;</content>
<next_content>27</next_content>
<prev_content>25</prev_content>
</data_materi>
<data_materi>
<id></id>
<grade>6</grade>
<sub_bab>folktales</sub_bab>
<content>Contoh Teks Folktale 3
--------------
#### SANGKURIANG

&lt;p&gt;In ancient times, there is a princess in West Java named Dayang Sumbi. She had a son named Sangkuriang.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sangkuriang was a boy who liked to hunt and when hunting, he was always accompanied by his dog named Tumang. Despite a Dog, Tumang actually an incarnation of the god and the father of Sangkuriang.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;One day, he got mad at Tumang for not pursuing the animals. Because of so angry, he then expelled Tumang so the dog went into the woods.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;He then returned to the palace and told the incident to her mother. Dayang Sumbi was so angry and hit his head. Sangkuriang then disappointed and he decided to wander.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;After hitting Sangkuriang, Dayang Sumbi felt so sorry and she always prayed and meditated to get forgiveness from God. One day, God gave a gift because she was so diligent in praying. The prize is a timeless beauty that would make Sumbi Dayang becoming young forever.&lt;/p&gt;</content>
<next_content>28</next_content>
<prev_content>26</prev_content>
</data_materi>
<data_materi>
<id></id>
<grade>6</grade>
<sub_bab>folktales</sub_bab>
<content>&lt;p&gt;After wandering for a dozen years, Sangkuriang returned home. When he reached the kingdom, all had changed. He did not know what was happening. One day, he met a girl who was so beautiful. The girl was actually a Dayang Sumbi, his own mother.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sangkuriang fell in love with the girl and then proposed her. Because of the handsomeness that was owned by Sangkuriang, then Dayang Sumbi also fell in love. One day, Sangkuriang want to hunt and he asked Dayang Sumbi to fix the headband. However, Dayang Sumbi surprised that her future husband had a head injury. Dayang Sumbi then realized that was the same injury as her son who wandered away. She then noticed Sangkuriang face, and she was more surprised to realize that her husband was Sangkuriang, her own son.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;After those happenings, she immediately looked for ways to thwart the plan of making a proposal. She then proposed two requirements to Sangkuriang. First, Sangkuriang should stem the Citarum River. Secondly, she asked Sangkuriang to make a big canoe to cross the river. Both of those conditions should be finished before sunrise.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;At night, Sangkuriang asked for help to spirit creatures to complete all the work. Dayang Sumbi secretly peeked at the job. Once the work was almost complete, Dayang Sumbi ordered his forces to hold a very long red carpet to the east of the city.&lt;/p&gt;</content>
<next_content>29</next_content>
<prev_content>27</prev_content>
</data_materi>
<data_materi>
<id></id>
<grade>6</grade>
<sub_bab>folktales</sub_bab>
<content>&lt;p&gt;The carpet made the light became red and Sangkuriang thought that the sun had risen. He stopped his work and was very upset because all could not meet the requirements posed by Dayang Sumbi. Using his strength, Sangkuriang broke the dam and the city became flooding. His big canoe then crashed upside down and changed into a mountain named, Tangkuban Perahu.&lt;/p&gt;

#### Terjemahan:
#### Sangkuriang
&lt;p&gt;Pada zaman dahulu, ada seorang puteri Raja di Jawa Barat yang bernama Dayang Sumbi. Ia mempunyai seorang putera yang bernama Sangkuriang.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sangkuriang adalah seorang anak yang gemar berburu dan ketika berburu, ia selalu ditemani oleh anjing kesayangannya yaitu Tumang. Meskipun seekor Anjing, Tumang sebenarnya adalah titisan dewa dan bapak Sangkuriang.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pada suatu hari, ia marah kepada Tumang karena tidak mau mengejar hewan buruan. Karena begitu marah, ia kemudian mengusir Tumang sehingga anjing tersebut pergi ke dalam hutan.&lt;/p&gt;</content>
<next_content>30</next_content>
<prev_content>28</prev_content>
</data_materi>
<data_materi>
<id></id>
<grade>6</grade>
<sub_bab>folktales</sub_bab>
<content>&lt;p&gt;Ia kemudian kembali ke istana dan menceritakan kejadian tersebut kepada ibunya. Dayang Sumbi begitu marah dan memukul kepala Sangkuriang hingga terluka. Sangkuriang kemudian kecewa dan ia pergi mengembara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Setelah memukul Sangkuriang, Dayang Sumbi merasa menyesal dan ia selalu berdoa serta bertapa untuk mendapatkan ampunan dari Dewa. Pada suatu hari, Dewa memberikan sebuah hadiah karena ia begitu rajin berdoa. Hadiah tersebut adalah kecantikan abadi sehingga Dayang Sumbi akan muda selamanya.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Setelah mengembara selama belasan tahun, Sangkuriang pulang ke kampung halamannya. Ketika sampai di kerajaannya, ternyata semua sudah berubah. Ia tidak mengetahui apa yang terjadi. Suatu hari, ia bertemu dengan seorang gadis kerajaan yang begitu cantik. Gadis tersebut sebenarnya adalah Dayang Sumbi, ibunya sendiri.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sangkuriang jatuh cinta kepada gadis tersebut dan kemudian melamarnya. Karena ketampanan yang dimiliki oleh Sangkuriang, maka Dayang Sumbi juga jatuh cinta. Pada suatu hari, Sangkuriang ingin berburu dan ia meminta Dayang Sumbi untuk membenahi ikat kepalanya. Tetapi, Dayang Sumbi terkejut karena calon suaminya mempunyai luka di kepala. Dayang Sumbi kemudian menyadari bahwa luka tersebut sama dengan luka anaknya yang pergi merantau. Ia kemudian memperhatikan wajah Sangkuriang, dan ia semakin terkejut karena menyadari bahwa calon suaminya adalah Sangkuriang, anaknya sendiri.&lt;/p&gt;</content>
<next_content>31</next_content>
<prev_content>29</prev_content>
</data_materi>
<data_materi>
<id></id>
<grade>6</grade>
<sub_bab>folktales</sub_bab>
<content>&lt;p&gt;Setelah semua kejadian itu, ia segera mencari berbagai cara untuk menggagalkan rencana peminangan. Ia kemudian mengajukan dua syarat kepada Sangkuriang. Pertama, Sangkuriang harus membendung sungai citarum. Kedua, ia meminta Sangkuriang untuk membuat sebuah sampan besar untuk menyeberangi sungai tersebut. Kedua syarat tersebut harus dipenuhi sebelum matahari terbit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pada malam hari, Sangkuriang meminta bantuan mahkluk-mahkluk gaib untuk menyelesaikan semua pekerjaannya. Dayang Sumbi pun diam-diam mengintip pekerjaan tersebut. Begitu pekerjaan itu hampir selesai, Dayang Sumbi memerintahkan pasukannya untuk menggelar kain sutra merah di sebelah timur kota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Karpet tersebut membuat cahaya menjadi merah dan Sangkuriang mengira bahwa matahari sudah terbit. Ia menghentikan pekerjaannya dan sangat marah karena tidak dapat memenuhi syarat yang diajukan oleh Dayang Sumbi. Menggunakan kekuatannya, Sangkuriang menjebol bendungan dan terjadi banjir besar di seluruh kota. Sampan besar yang telah dibuatnya kemudian jatuh terbalik menjadi sebuah gunung yang bernama, Tangkuban Perahu.&lt;/p&gt;</content>
<next_content>0</next_content>
<prev_content>30</prev_content>
</data_materi>
<data_materi>
<id></id>
<grade>6</grade>
<sub_bab>government</sub_bab>
<content>Government (Pemerintahan)
--------------

1. Country (Negara) dipimpin oleh President  and Vice President (presiden dan wakil presiden)
2. Republic (Republik) dipimpin oleh President and Vice President (presiden dan wakil presiden)
3. Kingdom (Kerajaan) dipimpin oleh King/Queen (raja/ratu)
4. Empire (Kekaisaran) dipimpin oleh Emperor/ Emperess (kaisar)
5. Department (departemen) dipimpin oleh Minister (menteri)
6. Province (Provinsi) dipimpin oleh Governor (gubernur)
7. Municipality (kota/kotamadya) dipimpin oleh Major (walikota)
8. Regency (Kabupaten) dipimpin oleh Regent (bupati)
9. District (Kecamatan) dipimpin oleh District head (camat)
10. Subdistric (Kelurahan) dipimpin oleh Subdistric head (lurah)
11. Village (Desa) dipimpin oleh Village chief (kepala desa)
12. Princess = Anak Perempuan Raja
13. Prince = Anak laki-laki Raja
14. Ambassador = duta besar
15. Attonery general = kejaksaan agung</content>
<next_content>33</next_content>
<prev_content>0</prev_content>
</data_materi>
<data_materi>
<id></id>
<grade>6</grade>
<sub_bab>government</sub_bab>
<content>16. The minister of home affairs = menteri dalam negeri
17. The minister of foreign affairs = menteri luar negeri
18. The minister of education = menteri pendidikan
19. The minister of research and technology = menteri riset dan teknologi
20. The minister of communication = menteri komunikasi
21. The minister of mine and energy = menteri pertambangan dan energy
22. The minister of finance = menteri keuangan
23. The minister of health = menteri kesehatan
24. The minister of religion = menteri agama
25. The minister of trade = menteri perdagangan
26. The minister of defence = menteri pertahanan
27. The minister of tourism = menteri pariwisata
28. the minister of telecommunication = menteri telekomunikasi
29. The minister of justice = menteri keadilan
30. People consultative Assembly of the Republic of Indonesia = MPR
31. The House of  Representative of the Republic of indonesia = DPR</content>
<next_content>34</next_content>
<prev_content>32</prev_content>
</data_materi>
<data_materi>
<id></id>
<grade>6</grade>
<sub_bab>government</sub_bab>
<content>#### Nama Negara dan Ibukota-nya dalam Bahasa Inggris
1. Jakarta is the capital city of Indonesia.&lt;p&gt;(Jakarta adalah Ibukota Indonesia)&lt;/p&gt;
2. Kuala Lumpur is the capital city of Malaysia.&lt;p&gt;(Kuala Lumpur adalah ibukota malaysia)&lt;/p&gt;
3. Beijing is the capital city of China. &lt;p&gt;(Beijing adalah ibukota Cina)&lt;/p&gt;
4. Bangkok is the capital city of Thailand.&lt;p&gt;(Bangkok adalah ibukota thailand)&lt;/p&gt;</content>
<next_content>35</next_content>
<prev_content>33</prev_content>
</data_materi>
<data_materi>
<id></id>
<grade>6</grade>
<sub_bab>government</sub_bab>
<content>5. Manila is the capital city of Philippines.&lt;p&gt;(Manila adalah ibukota filipina)&lt;/p&gt;
6. London is the capital city of England.&lt;p&gt;(London adalah ibukota Inggris)&lt;/p&gt;
7. Seoul is the capital city of South Korea.&lt;p&gt;(Seoul adalah ibukota korea selatan)&lt;/p&gt;
8. Hanoi is the capital city of Vietnam.&lt;p&gt;(Hanoi adalah ibukota Vietnam)&lt;/p&gt;
9. Tokyo is the capital city of Japan.&lt;p&gt;(Tokyo adalah ibukota Jepang)&lt;/p&gt;</content>
<next_content>36</next_content>
<prev_content>34</prev_content>
</data_materi>
<data_materi>
<id></id>
<grade>6</grade>
<sub_bab>government</sub_bab>
<content>10. Canberra is the capital city of Australia.&lt;p&gt;(Canberra adalah ibukota Australia)&lt;/p&gt;</content>
<next_content>0</next_content>
<prev_content>35</prev_content>
</data_materi>
<data_materi>
<id></id>
<grade>6</grade>
<sub_bab>direction</sub_bab>
<content>Direction and Location (Arah dan Lokasi)
--------------
- Excuse me, could you tell me how to get to the nearest post office? &lt;p&gt;(permisi, bisakah kamu memberitahuku kemana arah kantor pos terdekat?)&lt;/p&gt;
- Excuse me, do you know where the nearest post office is?&lt;p&gt;(permisi, apakah kamu tahu dimana kantor pos terdekat?)&lt;/p&gt;
- Excuse me, can you show me the way to the station, please?&lt;p&gt;(permisi, bisakah kamu menunjukkan jalan ke stasiun, tolong?)&lt;/p&gt;
- I’m looking for …&lt;p&gt; (aku mencari…)&lt;/p&gt;</content>
<next_content>2</next_content>
<prev_content>0</prev_content>
</data_materi>
<data_materi>
<id></id>
<grade>6</grade>
<sub_bab>direction</sub_bab>
<content>- Is this the right way for …?&lt;p&gt;(apakah ini jalan yang benar untuk…?)&lt;/p&gt;
- Do you know where is…?&lt;p&gt;(apakah kamu tahu dimana…?)&lt;/p&gt;
- Do you have a map?&lt;p&gt; (apakah kamu punya peta?)&lt;/p&gt;
- Could you show me on the map?&lt;p&gt; (bisakah kamu memperlihatkanku peta?)&lt;/p&gt;
- How far is it to…?&lt;p&gt; (seberapa jauh untuk ke…?)&lt;/p&gt;</content>
<next_content>3</next_content>
<prev_content>1</prev_content>
</data_materi>
<data_materi>
<id></id>
<grade>6</grade>
<sub_bab>direction</sub_bab>
<content>- Is it far? &lt;p&gt;(apakah itu jauh?)&lt;/p&gt;
- 	Where is the nearest supermarket&lt;?p&gt;(dimanakah supermarket terdekat?)&lt;/p&gt;
- 	How can I get to the  local market&lt;?p&gt;(Kemana arah pasar lokal?&lt;/p&gt;
- What&apos;s the best way to get to your house?&lt;p&gt;(kemana jalan yang paling dekat ke rumahmu?)&lt;/p&gt;
- Where is Mc Donalds can you tell me please?&lt;p&gt;(mc donalds ada dimana?bisakah kamu memberitahuku?&lt;/p&gt;</content>
<next_content>4</next_content>
<prev_content>2</prev_content>
</data_materi>
</dataroot>
